「發夢睇戲想做消防」如何正確使用街井取水及救火對水炮車入水

來自舊料Post
朋友同我分享：

相信大家最近都好留意水炮車嘅新聞，我發夢自己做消防，有少少諗法可以大家一齊討論。首先補番啲圖

水炮車有內置水缸，不過以我係消防經驗佢水缸容量有限，以佢出水量嚟計，佢水缸10000公升，出水量1200公升每分鐘，假設佢開盡，9分鐘內會收皮，所以佢要搵水供應。

呢幅圖睇到，車尾位置係接駁左消防街井。警察嘅輸水喉幾長，大家都無資料。不過當輸水喉一谷左水後，就好難移動。轉句話講，水炮車係固定地點咁去射，就算佢想射泡，都要用水去混和。我相信，水炮車係無得一路推進一路射水。

岩岩網上搵，現時全港大約有一萬五千多個，分布在全港十八區的街頭巷尾，通常街道每隔一百米會設有一個街井。依家應該唔止咁少但一百米就有一個係rule嚟。

呢個就係香港街井，紅就係淡水，黃就咸水，咸水好撚污糟，入面有死老鼠有死魚有石頭，乜都有。係街井所見，有兩個2吋半嘅出水口，係左右兩邊。同中間四寸嘅大出水口。中間果個，供水量會大過兩個2寸半同時供水嘅量嘅。個出水口要用塞順匙開，不用我無圖係手。

但冇塞順 可以用士巴拿 或牙鉗開（好似係）

仲有一個地制，係街井嘅開關，而地制下面就有個開關制，要用街井匙先開到。

地制

地制就好似以上消防街井個頭頭咁，有一個四角柱體凸出，順時針開啟，可以用街井匙，或其他工具開啟

水，是人類生命之源，請珍惜水源，可以救火可以降溫

多謝巴打

有機會塞住，但好難成部壞，因為插水位有指回伐 （我聽朋友講）

我無野講

好詳細呀

推

想問下用士巴拿鉗住邊個位開

消防💖